# Git-Интрусментарий

## Различные способы ссылки на коммит
система гит достаточно умна, чтобы по нескольким первым символам хеша распознать, какой коммит вы имеете ввиду

## Сокращение журнала ссылок

гит в фоновом режиме ведет журнал ссылок, в котором хранятся ссылки на указатель HEAD и веток за последние несколько
месяцев
для просмотра этого журнала используется команда  git reflog
<maksimakidovic@MacBook-Pro-Maksim> git-research$ git reflog
4c28436 (HEAD -> master) HEAD@{0}: checkout: moving from streams to master
050b189 (streams) HEAD@{1}: commit: Read file and add separation string between every line. using stream api
4c28436 (HEAD -> master) HEAD@{2}: checkout: moving from master to streams

## Ссылки на предков
указать коммит можно через его родителя, символ ^ в конце ссылки с точки зрения гита соответствует предку коммита.
после символа ^ можно указать число, помогает увидеть второй родительский коммит (если это бранч слияния)

другое обозначение предка - символ ~
то же самое, что и ^, но позволяет мотать назад, больше чем на 1 одного предка, через указание циферки, на сколько 
отмотать назад, например git show HEAD~3

## Диапазон коммитов

### Две точки
чаще всего диапазон коммитов определяется двумя точками (мы просим гит определить диапазон коммитов, досутпный из
одной ветки и недоступный из другой)
git log <branch>..<another-branch> - это означает, покажи все коммиты, присутствующий в ветке <another-branch> и 
отсутствующие в <branch>

### Множественная выборка
можно указать для сравнения более двух ссылок
это достигается путем указания ^(--not) перед веткой, коммиты которой вы не хотите видеть
git log <branch> <branch1> ^(--not)<branch2>

### Три точки
три точки обозначающие, что нас интересуют коммиты, достижимые по одной из двух ссылок, но не по обеим одновременно
git log <branch>...<another-branch>
  
## Интерактивное индексирование

git add -i
почти как гит статус, но дает тебе через CLI управлять тем, что добавлять в будущий коммит, а что нет

если ввести команду p или 5 то можно будет добавлять отдельные куски файлов в индексирование и игнорировать другие

## Скрытие и очистка
Работаем в одной ветке, надо поработать в другой ветке, но работа в первой еще не закончена и коммит делать не хочется
git stash - возьмет все содержимое рабочей папки -  то есть отредактированные отслеживаемые файлы и индексированные
изменения - сохраняет в стеке незавершенных изменений, откуда вы их можете достать в любой удобный для вас
момент

git stash apply - возвращает спрятанные в буфер изменения (все файлы становятся непроиздексированными, когда 
возвращаются из буфера)

Можно скрыть изменения в одной ветке, но достать их из буфера и применить в другой ветке

## Более сложные варианты скрытия
--keep-index (команды stash save) - не нужно скрывать данные, проиндексированный git add
-u заставляет сохранять в буффер неотслеживаемые файлы
--patch - в интерективном режиме опрашивает, что включать в буффер, а что нет

git stash branch - создает новую ветку, переходит к коммиту, в котором вы находитесь на момент скрытия работы,
копирует в новуою ветку содеожимое буфера и очищает его, если изменения прошли успешно

git stash --all - удаляет из папки все содержимое (неотслеживаемые файлы), с последующим его сохранением в буфер
 
## Поиск

git grep - позволяет искать строки и регулярные выражения в дереве коммитов или рабочей папки 
(с парметром -n для расширенного поиска)
по умолчанию выполняет поиск среди файлов рабочей папки
--count - показать только файлы и количество совпадений
-p - показывает в каком методе было обнаружено совпадение

reset - помогает объеденить несколько коммитов в один (дебильные коммиты по типу ворк ин прогресс и тд)
git reset --soft HEAD~2****